\newpage
\section{Численное интегрирование уравнений движения}
Для интегрирования уравнений движения будем использовать 2 различных метода:
\begin{enumerate}
\item явный (LeapFrog);
\item неявный (Эйлера).
\end{enumerate}

В качестве оценки качества алгоритмов введём следующие параметры:
\begin{enumerate}
\item Полная энергия 
\[
H = \sum\limits_{k=1}^K(T_k + V_k);
\] 
\item Безразмерный энергетический коэффициент
\[
\lambda  = \frac{\sum\limits_{k=1}^K T'_k}{\sum\limits_{k=1}^K H'_k},\]
\end{enumerate}
где $K$ "--- количество экспериментов, \\
$T'_k$ "--- поступательная энергия относительного движения двух молекул для~$k$-го эксперимента, \\
$H'_k$ "--- полная энергия движения атомов относительно друг друга (без учёта средней скорости системы),\\ 
$V_k$ "--- внутренняя энергия взаимодействия нашей системы. 

Предпологается, что для достаточно большого количества эксперементов полная энергия в начальный и~конечный момент времени должна совпадать.
\subsection{Метод с перешагиванием (Leapfrog)}
Для чисенного интегрирования полученных уравнений движения используем метод с перешагиванием, более известный как Leapfrog (см. рис. 4). 
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=110mm]{pictures/Leapfrog1.png}
%\caption{Leapfrog.}
\end{figure}

Пусть $h=\Delta t$ --- временной шаг, $r_i\in\{x_i, y_i, z_i\}, v_i \in\{\dot{x}_{i},\dot{y}_{i},\dot{z}_{i}\}, a_i \in \{\ddot{x}_i,\ddot{y}_i,\ddot{z}_{i}\}, i = 1,2,3,4.$  Тогда значение скорости на промежуточном значении, можно посчитать, как 

\[
v_{i} \left( t+\frac{h}{2} \right) = v_{i}\left(t -\frac{h}{2} \right) + h a_i(t) + O(h^3),
\]
а значения координаты на следующем шаге
\[
r_{i}(t+h) = r_{i}(t) + hv_{i}\left(t+\frac{h}{2}\right) + O(h^3).
\]

Преимущество этого алгоритма заключается в том, что нам не нужно хранить в памяти значение скорости на кажом шаге. Однако, в случае необходимости, его всегда можно посчитать, как
\[
v_{i}(t+h) = \frac{1}{2}\left( v_{i} \left( t+\frac{h}{2} \right) + v_{i}\left(t - \frac{h}{2}\right)\right) + O(h^2).
\]
